[正經] 藥劑去向問一問 (Monash & QUT)

我係真心想讀藥劑的傻仔
依家係QUT pharmacy 剛剛讀完year 1
我知香港競爭十分大 而我真係想讀好後返香港醫院做
我知monash 新開左個Bachelor加Master of Pharmacy的新開combined programme
依家我有個offer 係手但問題係
1.冇任何的credit 可以攞到
2.未知Master of Pharmacy (Monash course 包了) 同 Master of Clinical Pharmacy (QUT 畢業後會讀)， 對未來在醫院發展有咩分別，以我所知 Master of Pharmacy 已在某些職位中已足夠
3.在藥劑師註冊名冊只見一個係QUT pharmacy 出身，相反Monash 有71個，有冇師兄明白係少人係QUT 讀，定課程cover 得唔夠令佢地考唔到？
4.QUT 出身同Monash 出身係香港醫院嘅人眼中是否一視同仁? (前題佢地都考到牌)

唔知有冇師兄係香港醫院or任何有關藥劑的崗位做緊呢？

希望有人幫到我決定繼續上year 2 or 去monash 讀新5年課程

Many thanks 各位巴絲打

推

外國讀完就唔好返香港做喇

最少希望有個機會

依家香港醫管局自己都收唔晒HKU, CUHK graduates, 你係澳洲讀完返香港只會死路一條

HA 既 RP 都唔係個個升到P，香港既Pharm 條路好難行，如果做HA 既就更加奴隸，醫藥唔分家跟本無得玩，後悔當年貪快唔讀醫

若果再讀多少少，例如Master 咁有冇可能？

聽講立法會傾緊，但不知要傾幾耐
師兄你最後做唔做到RP?

點解唔喺澳洲做？

傾你老尾咩, 咪撚信啦
由80年代傾到依家都係傾

讀得就唔好諗住返黎, 不過你要諗全世界都有藥劑泡沫

可能都會，不過盡量都想有個機會返hk 做

師兄你都係過來人？
想知今年入到做RP果啲人係有咩特點 學校好過HKU CU定讀得多定點

唔好諗，澳洲做，就算返HK都唔好做HA，慘過做企街，入HA一定無運行，今年升正P爭崩頭
利申：現職HA RP

若果做私院呢？

做RP有冇話咩人會簡先 thanks

HA 做過intern 實好d , 就算外國番尼都最好係外國有 hospital experience...community pharmacy experience 依家HA好似唔多睇

師兄意思係睇經驗多過學歷？事關一間全球第四依家呢間28x 重考慮緊轉唔轉校

HA 來講，經驗應該重要過學校，有d外國番尼既pharm係外國做開某d service，甘岩HA有醫院想launch依d service佢地就吃香了 畢竟香港pharmacy比外國落後

好好，唔該哂

做HA 真係做到隻狗咁

利申RP

師兄你覺得佢地收人多睇d咩

唔去私院？